[
    {
        "question_text": "1.溺水、麻醉意外引起的心脏骤停应选用:",
        "options": [
            "A.去甲肾上腺素",
            "B.肾上腺素",
            "C.麻黄碱",
            "D.多巴胺",
            "E.地高辛"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 1
    },
    {
        "question_text": "2.异丙肾上腺素治疗哮喘剂量过大或过于频繁易出现的不良反应是",
        "options": [
            "A.中枢兴奋症状",
            "B.体位性低血压",
            "C.舒张压升高",
            "D.心悸或心动过速",
            "E.急性肾功能衰竭"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 2
    },
    {
        "question_text": "3.反复应用麻黄碱引起快速耐受性的原因是:",
        "options": [
            "A.受体被阻断",
            "B.受体数目减少",
            "C.代偿性胆碱能神经功能增强",
            "D.递质耗损排空,储存减少",
            "E.肝药酶诱导,加快代谢"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 3
    },
    {
        "question_text": "4.防治蛛网膜下腔或硬膜外麻醉引起的低血压应选用",
        "options": [
            "A.异丙肾上腺素",
            "B.多巴胺",
            "C.麻黄碱",
            "D.肾上腺素",
            "E.去甲肾上腺素"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 4
    },
    {
        "question_text": "5.能促进神经末梢递质释放,对中枢有兴奋作用的拟肾上腺素药是:",
        "options": [
            "A.异丙肾上腺素",
            "B.肾上腺素",
            "C.多巴胺",
            "D.麻黄碱",
            "E.去甲肾上腺素"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 5
    },
    {
        "question_text": "6.治疗青霉素引起的过敏性休克的首选药是:",
        "options": [
            "A.多巴酚丁胺",
            "B.异丙肾上腺素",
            "C.去甲肾上腺素",
            "D.多巴胺",
            "E.肾上腺素"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 6
    },
    {
        "question_text": "7.具有舒张肾血管的拟肾上腺素药是:",
        "options": [
            "A.间羟胺",
            "B.多巴胺",
            "C.去甲肾上腺素",
            "D.肾上腺素",
            "E.麻黄碱"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 7
    },
    {
        "question_text": "8.过量氯丙嗪引起的低血压,选用对症治疗药物是:",
        "options": [
            "A.异丙肾上腺素",
            "B.麻黄碱",
            "C.肾上腺素",
            "D.去甲肾上腺素",
            "E.多巴胺"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 8
    },
    {
        "question_text": "9.微量肾上腺素与局麻药配伍目的主要是",
        "options": [
            "A.防止过敏性休克",
            "B.中枢镇静作用",
            "C.局部血管收缩,促进止血",
            "D.延长局麻药作用时间及防止吸收中毒",
            "E.防止出现低血压"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 9
    },
    {
        "question_text": "10.去甲肾上腺素作用最显著的组织器官是:",
        "options": [
            "A.眼睛",
            "B.腺体",
            "C.胃肠和膀胱平肌",
            "D.骨骼肌",
            "E.皮肤、粘膜及腹腔内脏血管"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 10
    },
    {
        "question_text": "11.可用于治疗上消化道出血的药物是:",
        "options": [
            "A.麻黄碱",
            "B.多巴胺",
            "C.去甲肾上腺素",
            "D.异丙肾上腺素",
            "E.肾上腺素"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 11
    },
    {
        "question_text": "12.肾上腺素作用于心血管系统的受体是",
        "options": [
            "A.β1受体",
            "B.β1和β2受体",
            "C.α和β1受体",
            "D.α和β2受体",
            "E.α、β1和β2受体"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 12
    },
    {
        "question_text": "13.静滴剂量过大或时间过长最易引起肾功能衰竭的药物是:",
        "options": [
            "A.异丙肾上腺素",
            "B.肾上腺素",
            "C.去甲肾上腺素",
            "D.多巴胺",
            "E.间羟胺"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 13
    },
    {
        "question_text": "14.下列叙述的错误项是",
        "options": [
            "A.多巴胺激动α、β1和多巴胺受体",
            "B.异丙肾上腺素激动β1和β2受体",
            "C.麻黄碱激动α、β1和β2受体",
            "D.去甲肾上腺素激动α和β2受体",
            "E.肾上腺素激动α和β受体"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 14
    },
    {
        "question_text": "15.少尿或无尿的休克患者应禁用",
        "options": [
            "A.山莨菪碱",
            "B.异丙肾上腺素",
            "C.多巴胺",
            "D.阿托品",
            "E.去甲肾上腺素"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 15
    },
    {
        "question_text": "16.下列用药过量易引起心动过速、心室颤动的药物是",
        "options": [
            "A.间羟胺",
            "B.去甲肾上腺素",
            "C.麻黄碱",
            "D.肾上腺素",
            "E.多巴胺"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 16
    },
    {
        "question_text": "17.伴有心收缩力减弱及尿量减少的休克患者应选用:",
        "options": [
            "A.间羟胺",
            "B.肾上腺素",
            "C.多巴酚丁胺",
            "D.去甲肾上腺素",
            "E.多巴胺"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 17
    },
    {
        "question_text": "18.治疗鼻炎、鼻窦炎出现的鼻粘膜充血,选用的滴鼻药是:",
        "options": [
            "A.去甲肾上腺素",
            "B.肾上腺素",
            "C.异丙肾上腺素",
            "D.麻黄碱",
            "E.多巴胺"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 18
    }
]